收鬼機案 蘋果前員工判社服

收鬼機案 蘋果前員工判社服

法庭

被告張悅海（右）昨在友人護送下離庭。歐陽聯發攝

【本報訊】蘋果公司前員工利用公司購物14天內可退款的政策，以每部約千元報酬，利誘在職舊同事充當內鬼，回收包裝完好、但內部零件已遭更換的iPhone「鬼機」。前員工早前在九龍城法院被裁定行賄罪成，昨被判100小時社會服務令。
被告張悅海（27歲）於前年11月5日賄賂蘋果亞洲有限公司男員工區卓偉，審訊時指區主動要求他提供「鬼機」，但遭裁判官斥責「一派胡言」。辯方昨呈上被告家人所撰求情信，指被告誠實可靠，又指蘋果沒有損失，請求輕判。裁判官最終接納報告意見，判處社服令。被告在散庭後立即更換衣服，在友人掩護下跑上私家車離開。
案件編號：KCCC4007/16
■記者歐陽聯發

誠實可靠？蘋果冇損失？

點解佢同事無比人拉？🤔

屌你老味,呢d理由全部都係加監既理由黎
死得臨頭都仲講大話